%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper,margin=1.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
  \textsc{Devoir surveillé}

  {\large
    Révisions
  }
\end{center}

\hrule~\\[-2em]
\subsection*{Dérivation}

\begin{description}
  \item[Savoirs]~

    \begin{itemize}
      \item Formule de la tangente ;
      \item Dérivée des fonctions et opérations usuelles ; Lien entre signe de la dérivée et sens de variations.
    \end{itemize}

  \item[Exercices]~

    \begin{itemize}
      \item En utilisant la dérivée, déterminer les variations de la fonction $f:x\mapsto\frac{\sqrt{x}}{x+2}$, définie sur $[0;+\infty]$.

        \begin{em}\textbf{Solution}
      La dérivée de la fonction $f$ est (après réduction au même dénominateur) $f'(x)=\frac{2-x}{2\sqrt{x}(x+2)^2}$. Le dénominateur est positif, donc le signe de $f'$ est le signe de $x+2$. La dérivée $f'$ est donc positive sur $]0;2]$, et négative après. La fonction $f$ est donc croissante sur $[0;2]$, puis décroissante ensuite.
    \end{em}

  \item Dans un problème plus complexe : exercice 79 p.92.
\end{itemize}

\end{description}

\hrule~\\[-2em]
\subsection*{Statistiques}

\begin{description}
  \item[Savoirs]~

    \begin{itemize}
      \item Savoir calculer : moyenne, variance, écart-type ; médiane, quartiles, écart interquartile.
      \item Savoir interpréter les résultats, à la main comme à la calculatrice.
    \end{itemize}

  \item[Exercices]~

    \begin{itemize}
      \item Exercice 30 p.242
      \item Exercice 14 p.238 \emph{à la calculatrice}.
    \end{itemize}

\end{description}

\hrule~\\[-2em]
\subsection*{Variables aléatoires}

\begin{description}
  \item[Savoirs] ~

    \begin{itemize}
      \item Calcul de probabilité ;
      \item Manipulation d'évènements (union, intersections, probabilités associées, etc.) ;
      \item Variables aléatoires : Lois de probabilités, calcul d'espérance et de variance.
    \end{itemize}

  \item[Exercices]~

    \begin{itemize}
      \item Calcul de probabilités : 29, 33 p.265 ;
      \item Manipulation d'évênements : exercices 40, 41, 44 p. 266 ;
      \item Variables aléatoires 50 p. 268 et suivants ;
    \end{itemize}

\end{description}

\hrule~\\[-2em]
\subsection*{Trigonométrie}

\begin{description}

  \item[Savoirs] ~
 Calculer la mesure principale d'un angle ; Formules des angles associés ; Équations trigonométriques.

 \item[Exercices]~

   \begin{itemize}
     \item Déterminer la mesure principale d'un angle orienté (voir feuille d'exercice déjà distribuée).
   \item Équations trigonométriques :

  \begin{itemize}
    \item Application directe : 27 p.168 ;
    \item Angles associés : 57 p. 172 ;
    \item Combinaison des deux : 63, 66 p.172.
  \end{itemize}
  \end{itemize}
  \end{description}

\hrule~\\[-2em]
\subsection*{Produit scalaire}

\begin{description}
  \item[Savoirs]

    \begin{itemize}
      \item Expressions du produit scalaire
      \item Orthogonalité
      \item Règles de calcul
    \end{itemize}

  \item[Exercices]

    \begin{itemize}
      \item Expressions du produit scalaire : 20 p.217 et suivants.
      \item Règles de calcul : 31 p.218 et suivants.
    \end{itemize}

\end{description}
\end{document}
